梁錦祥：你以為喺荃灣出刀手就可以嚇倒香港人？！

#癲狗編輯室
#梁錦祥

7.21元朗恐襲之後有8.5荃灣恐襲。後者規模較少，但血腥程度更甚，因為出動了刀和鐵通，從網上圖片所見，遇襲市民倒臥血泊，黑社會暴力又豈能用言語形容。有關荃灣恐襲預警，昨日（八月五日）下午已在網上流傳。至傍晚大批身穿藍衣男子分別在荃灣及北角聚集。立法會議員田北辰昨日在臉書發帖，稱其本人曾向警方表示，荃灣有白衣及藍衣人士聚集，警方回覆已收到有關信息。田北辰表示：「如果仲係冇警察，我一定追究。」田二少所説的「仲係冇警察」當然是指元朗恐襲當晚變冇警時份。結果證明是歷史重演。追究與否就要看看田二少的政治斤兩。綜合網上報道，昨晚九時半左右，一批身穿藍色，印有「I 香港」字句T-恤，手持鐵通的男子在荃灣力生路德圍一帶出沒。至晚上十一時，有穿著黑衣市民在荃灣沙咀道及衆安街交界遭手持利器兇徒襲擊，手腳均有傷口深可見骨。至約十一時半，警車到場，但沒有任何行兇者被捕。在港島北角亦有類似事件，只是武器級別較低，用的是木棍。與元朗恐襲一樣，兇徒亦喜歡事前來一幅大合照。以今天網上起底能力及速度，他們是何方神聖，很快便水落石出。最重要的疑問是：這樣的下三檻手段會嚇倒示威者？答案是否定的。這只會令示威者意志更堅定。

踏入八月以來，示威者的特質是LEARNING CURVE。遍地開花，水銀射地，包圍警署十八區放題。但最重的是還拖。九龍灣連儂牆連食十三拳不還手已成絕響。聞説，昨晚北角藍衫軍初頭係威係勢，但轉頭黑衫軍反攻，前者即潰不成軍；荃灣方面，即使遇上刀和鐵通，黑衫軍也敢於還擊。當然，還拖的前提是心理和身體狀態的準備，例如FULL GEAR，體能訓練，地形熟習等。如力量對比太懸殊，一定是走為上著。君子報仇，十年未晚。

冷氣軍師與KOL的解放軍入城論死唔斷氣。只要想深一層，如果真的出解放軍，又何須用到警黑合謀的下三檻伎倆。相反，我看到的是特區政府技窮，而年輕示威者發揮無窮想像力及勇氣。以被防暴隊強行扯下內褲的那位女示威者為例，堅強地指出自己沒有為事件流一滴淚。心理關口突破之餘，港人更須將特區政府此等禽獸惡行公諸於世，向聯合國及所有國際人權組織及婦女團體投訴。至於所謂解放軍入城及重新思考抗爭方法等，都只不過是一班沒有上過前線的和理非非派想將示威降温，SPIN去十一月的區議會選舉而已。可是，他們始終未能回答關鍵的問題：特區政府繼續用確認書及其他手段DQ有意參選者，港人如何應對。將抗爭完全寄望於議會及選舉早在多年前已是不切實際，何況今日。

如果讀者能代入最前線的抗爭者心態中，當知他們早將生死置諸道外。正面點説就是，遇神殺神，遇佛殺佛，所向披靡。幾個廢老KOL又如何能改變他們的決志。

據説，今天港澳辦今天下午搞個甚麼香港問題媒體吹風會，無非重申支持鄭匪月娥。記者會後又有發報會，發報會之後又有吹風會。如果靠開幾個記者會就可以解決深層次矛盾，這個世界怎會有革命。

梁錦祥